有冇fg返第一份full time未做夠半年就想quit

利申20fg，上年9月開始返第一份full time
份工冇挑戰性，不停重覆
日日都好想quit
但依加個市場又唔穩定
加上未做夠一年就quit
又好似會俾hr覺得好jumpy
唉 依加唔知點好

有冇人可以指點me迷津

睇人工

祼辭係咪太on 9

返3個月已經quit咗

垃圾

Quit

即刻搵到下一份？
噉呢份3個月嘅工有冇寫落cv

其實除非你係人中龍鳳
第一份工通常都係做啲重覆性/手版眼見嘅嘢
試吓問老細R嘢做
整靚CV再走

日日都有keep住r嘢做
但都只係得啲copy and paste嘅task

邊行？

祼辭是否不智

蚊型物管公司

Fast quit

呢個時世唔洗理咁多
唔鍾意就走啦

你先fg 咁都唔quit 幾時quit

幾銀人工
我都係fg9月開始返
但係我覺得自己carry唔到d task
同埋工作量有啲多
都係想裸quit

唔好諗 轉啦！
利申： 2019 fg 一年半內轉左三份工 終於搵到岩自己既工
之前都有你呢啲考慮 但而家睇番轉頭覺得應該一早轉

邊做邊搵咪得 又唔係逼你裸辭後先搵工
佢嫌你jumpy就in都唔會in啦 冇乜成本依家d 00後

扣完強姦金得14k

係咪份份都祼辭？

同埋噉轉法係咪會寫曬落cv

以為自己開post同你基本上完全一樣
利申 就黎捱夠一年

你就好
我依加先4個幾月

返咗兩個月辭咗， hea 到依家

做呢啲野先好 一定唔會做錯 做幾日就熟手唔駛變Hea下hea下又一日

第一份係裸辭 但其實真心唔建議 除非你番工番到冇時間搵工
因為你時間一耐左會開始慌 就會是但搵 之後好大機會又入番呢個loop 同埋繼續有收入都好呀

以為自己開po

嗰3份工你點寫cv

共勉之

我搵同而家份工相關既工就照寫 如果唔係都唔放落去
有interview 個時就一定會諗定個好啲既原因解釋點解係咁轉

其實我幾鍾意依家呢份工
但係入職嗰陣衰on 9唔去人際關係
依家食緊屎了

有
返咗4個月

fg日日都好忙
想知點樣仲有時間搵工

我都係
同同事關係好差

我好得閒但我冇得請AL
病假又冇錢

Fg underpaid緊
由知道自己underpaid個下 就想quit

你幾多人工

翻左5個月裸辭左
抖左半個月前日開啲的起心肝搵工
琴日就收到offer

好羨慕

所以想轉就轉啦
個個都第一份工就搵到岩自己咩

同你一樣做咗兩年 完全唔鍾意份工做嘅嘢好悶冇挑戰性但係見同事幾好同埋福利好所以做住先 正常做一年有得升職
直屬阿頭好錫我 佢都係咁薦我升 但係老細寧願升條中學畢業MK妹仲新過我 都唔撚升我 唔知係咪因為佢有比老細屌
嬲撚到我裸辭 呢家廢青左3個月 諗住過埋年先搵工

點頂兩年噉耐

係唔對路既2-3個月好quit

打算幾時quit

Same
又underpaid又一個人做三個人野
希望今年轉到工

18fg 第一份就黎兩年
人工係4/5 市價
工作量係1.5個人

我都想知點解會唔quit繼續做

想像唔到
有冇打算quit?

2019fg返緊第一份工未夠一年，外人覺得依份工又穩定又足point，依家又wfh，好多人都叫我唔好辭，留係到會有好發展，但我每日返工都行屍走肉咁，做緊自己唔鐘意嘅嘢，一諗起返工就好緊張，覺得自己應付唔到，面對啲老同事又要睇佢地心情做人，但個人無其他技能又廢都唔知轉到邊行，好想轉工但又唔敢，加上依家肺炎卻步左

依加肺炎真係好難搵工
所以我都好糾結辭唔辭

點頂到

唔走唔走就越做越耐

試過返份工，成個office 得我忙，跟住叫另一個同事幫手，點知比manager 話： 呢啲嘢唔係佢負責架啵。我：

a字膊

真心既就老細on9同事好人
不過最熟果個同事做埋下個星期

然後做緊既野係12月開始不停loop
諗緊儲多少少好番d就去Working Holiday

(19年12月)

夠一年重唔quit

最經典一次，幫我安排每半個鐘同客簽約，排到食飯都冇停，叫我：搵manager買盒飯比你，邊食邊同個客簽約。

吓
叫經理買飯係咩料

跟住我咪同我ger 講，講完後，我ger 叫我：而家即刻放低手上嘅嘢，同我落去食飯。我：個時2點幾3點，餓到

試過有一日多嘢做到
4點幾先有得食晏
一路食一路眼濕濕

我都想返呢種hea工
返份chur工日日緊張到訓唔著覺
你唔做我黎做

教書？

轉工唔趁Fg轉唔通等做咗成10年先轉咩
趁後生想挑戰下都好嘅
年紀大啲就會想穩定

fg jumpy啲都ok?

20fg 返第一份ft 返左唔夠一星期就quit 左 之後再揾左幾個月 而家做緊第二份。
其實自己先知自己想要咩/適唔適合，如果唔等錢洗/擔起頭家，唔中意就quit la 而家嘅時勢 hr 問起都可以講幾句 應該冇咩野
但如果有壓力嘅話，就都係騎牛揾馬把啦！返工本來就好難係一件開心如意嘅事...

有, 我轉左新工之後人工加左40%

有 就嚟返夠半年
近排開始搵工

20fg 番ft番左半年有多 耐唔耐都想quit 如果唔係依家出面市唔好 又唔想整花份cv 會即走

有啦
依家積極搵緊工
其實一開頭唔係咁 係炒晒啲人又唔請人搞到變成咁
仲要話ot無得claim 但係工作量係令你一定要ot喎

exactly

屌 同你好似 日日wfh 都好驚打開個outlook

冇話o唔ok既
只有適唔適合自己

我唔係FG，但都好撚想辭，
日日返去做D自己唔鐘意做既野，日日行屍走肉，
每日返工就諗一樣野，就係幾時辭職好

係咪同一份工

會覺得你"jumpy"嘅公司都唔方好做

巴打4個月有冇寫cv

照寫

一樣

如果做咗接近半年，會唔會r封reference letter?

fresh graduate先最冇顧慮轉工

我fg果時未扣強姦金得14

屌我都試過

都唔知話佢對你好 定對你差

叫我食左先個個係舊ger, 新個ger 食得屎，狂推嘢比我做跟著我遞信後兩日，新ger 都辭原因：身體不適，唔想成日請假覆診。

當初返左三個月就想quit, 一路都有搵其他工,
但有其他offer之後又會rej
諗起都覺得自己on99

1年經驗，已家返緊份19工兩個月，好多重覆簡單野，有23k 但準備搵過份

2019fg 半年轉工加左人工路過
HR完全無提過我jumpy既問題

笑撚左 佢都頂唔緊

你估份份工都咁精彩咩

same here
做夠一年已經但係d tasks真係好簡單 0挑戰性
而家係日日搵工狀態 一有就quit
雖然公司所有人都好好
但係沒理由因為d人就留係到做9野架

雖然唔係今年fg
但我2年幾已經轉左4份工
第一份半年
第三份2星期

我第一份工返 9-5但成日都可以放3 4點份工又悠閒
可惜當年冇珍惜份工 又係覺得冇得發展所以一年後quit 咗
如果當年專心發展副業
三年後應該可以將副業轉做正職

你可以唔填自己返過呢份工
反正人工/經驗都係FG咁計
重點都係睇你有冇負擔

23k噉高
我得14

點解reject

應該係要睇關係

邊行 我都岩岩有個offer 23k 諗緊轉唔轉

3個月好難寫落cv?

因為會覺得呢度福利係對方比唔到

有挑戰性即係有機會出事，邊間公司咁on9搵個新人去做

轉工都需要勇氣

唔好辭住 keep住搵
我fg但做d嘢獲獲新鮮
成日俾上司鬧
所以重複性有重複性好

係咪on9呀，你fg到而家先返左4個幾月工，你想d野有幾挑戰性呀？

當初唔應該比13個月糧同bonus蒙蔽我雙眼

想做 你唔返我返

好羨慕 咩行業

試過一個月就quit
利申20fg

settlement 不過比我感覺太冇挑戰同太悶，如果唔係咁嘅環境都唔會做所以搵到就走

metoo
日日俾人屌上天花

表示第一份工都係三個月 第二份兩個月

返緊shipping 17k 但覺得office工好悶
利申20fg

唔啱做既工就唔好做
一日有咁多個鐘係番工
番到咁辛苦 為乜

Shipping呢行係咪日日OT?

我好彩只係o過一次

你就好啦fg 有工番
我sd cv出去都冇回音唉

同同事唔埋堆 有幾句 個明顯唔夾
啲同事又勁我好多

唉....自己俾自己好大壓力

咁搵住工先囉

I know that feel
覺得老細好快炒我

小弟都係 我地部門嘅同事學歷背景好勁 同埋有工作經驗 我好明顯格格不入

20fg, 返咗1.5個月已經quit jor

咁你都幾勁
quit 咗仲搵到份高過20既

有，當然做老電tech support
2、3個月即閃，間公司都on9

如果冇寫落去就解釋空窗期
有寫就解釋點解不停轉

返左一年人工都係15k ，福利係咁減，啲人係咁走，仲要愈黎愈多嘢做 最頂唔順係要一路前線對客一路做趕工。

做咗三個月
騎牛搵馬搵到第二份quit咗

唔好Quit啊
依加真係好難搵工
為錢看嘅就捱埋依一年先
起碼叫仲有錢袋同可以寫CV
依加一quit可能就空窗幾個月

咩工黎

今日星期一大家都要加油

今朝喺張床度掙扎咗好耐
最後都係死死地氣出門返工

好撚想辭職

其實而家個市係咪真係好差？
d連登仔講到無影響咁

睇完嗰post又係以為自己開
返左四個月就覺得好悶，好想轉但係又搵唔到

你搵緊工咩

想裸辭又驚緊搵唔到工

諗緊到底做到9月夠一年遞信
定5月遞信好

利申cs 仔上年1月grad 轉左三份工

jump咩py 睇你點present 架姐，eg 吹到自己有多d 偉大理想而上間公司實現唔到

寧願早d 轉搵到個岩自己既環境你會舒服好多

最長做依家個份7個月 頭兩份分別兩個月同三個月就走

我就三份既工作環境都好好我純粹係為左錢走

其實你interview 個陣已經可以知道間野既style 係點，eg 去到final round甚至可以直接問workload 係點話明自己除左工作仲有好多野想achieve會著重worklife balance, 佢地都無必要呃你入黎因為唔岩style 你都係會走

襯新年周圍interview 下先啦依家又wfh in 左都無人知

其實我覺得唔太差...... 戴返頭盔先睇你背景

Same here

我覺得你未必係唔適合依行/依份工
純粹係因為第一份返full time未適應到
其實依家咁既時勢 又冇得去邊 唔好諗裸辭啦
做到搵到其他工為止
除非壓力大到頂唔順 如果唔係做夠一年啦 儲經驗好好睇睇

你只係覺得份工重覆姐 但其實好多工都係咁

以為份工係自己鍾意嘅 返落先知唔係
好辛苦 好大壓力 完全handle唔到 做嘢係咁錯
返工返到冇哂生活 quit又唔知之後可以返咩

同你一模一樣

我情況同你一模一樣

metoo

你就好啦，咁撚樣都有23k

幻想唔到要咁樣番一世工
好想有多d時間做自己野
依家番工又遠又攰
心郁郁想請病假休息下

就半年了 但份工嘅要求我真係好fit 而且係唔難 但基本上冇機會get promotion 同埋學嘅野帶唔走
利伸：🍎 (not specialist)

同你一樣 9月開始返 到而家已經每日都好想quit 返到好頹好大壓力

有冇打算quit

我都日日俾
租客
維修師傅
老細屌

幾年前FG試過做半年就QUIT
其實冇乜野

係裸辭？
定搵到新工先quit

要唔要返shift/跑數

真
通常都唔係人既問題
係HR / 公司問題

[member同你一樣喎[/member]

我係裸辭
fg果陣又唔係咩manager位
quit左要搵都唔係幾難

啱啱畢業做野 真係好唔慣
會自己俾壓力自己

每日仲撐住既動力就係倒數幾時交得信

有冇搵到下一份先？

返左3個月仲有9個月捱

做shipping其實有無特別要求？

搵緊咋

過左半年得唔得
好撚辛苦 上面班管理層白痴 乜都三分鐘熱度
扣埋強姦金先得16k

我都準備轉行，而家嗰份17k餐廳接待員
太大壓力，做得好唔開心，亦都唔適合自己
轉做寵物美容，雖然起身點好低得個一萬蚊左右
但都叫做可以學到技術，浸兩三年，人工可以高返啲，年紀大咗都仲可以做，但係餐廳你年紀大咗就做唔到，除咗洗碗

通常短過一年都會問，
寫同唔寫都會問你呢幾個月發生啲咩事，
不過唔寫你要解釋得到，無得去旅行同working holiday做藉口。
一年通常係一個工作嘅循環，一年或以上先會對CV有正向嘅作用。

真啊 幾唔鍾意都好（除非嚴重影響精神健康/存款可以挨3-6個月）
否則真係騎牛搵馬好d，起碼每個月有萬幾蚊落袋先啊
買下野獎自己/食餐好既又好

我兩個月前想轉斷斷續續send 左1x份cv都沒回音好彩沒裸辭

不過我都同意一邊做一邊搵，
到真係有offer嘅時候要quit都未遲。
不過如果話你呢份工已經影響到自己健康嘅話我就建議休息一下，
始終錢唔會賺得曬。

連登大把廢青
你去fg個post就知幾難搵工
Btw 我20FG

以為見到自己
20fg

shipping做既野其實難唔難